遼寧號故障？盛傳海上定點停留

在美國海軍飛彈驅逐艦「馬斯廷號」（USS Mustin）艦長蹺腳遠觀中國航空母艦「遼寧號」的照片曝光後，網路上又傳出遼寧號在海南島東方外海，原地停留將近1天，引發專家和網友熱議，紛紛猜測是機械故障？還是關掉應答器？還是刻意散播假照片混淆視聽？

自由亞洲電台（RFA）16日報導，在網路上流傳的衛星照片指稱，遼寧號等艦艇12日在海南島東方外海，距離三亞港約290公里處，原地停留近一整天，引發好奇。「亞太防務」雜誌總編輯鄭繼文向RFA表示，此舉並不尋常，但不論是機械故障，還是定點停靠，抑或採取低速前進，均為外界臆測，並無證據可佐證，也無法證明中國調派拖駁船或相關輔助艦前往配合行動，因此，「雖然普遍認為某種故障是它停泊的原因，但目前沒有更明確訊息支援這種說法。」

台灣軍事評論員亓樂義則說，遼寧號是否真的停留這麼長的時間，令人懷疑，若是機械故障就糗大了，中國海軍應該調派一艘4萬多噸的901型綜合補給艦前往處理，不可能讓遼寧號在海上漂泊24小時。

亓樂義指出，衛星照片顯示，遼寧號的南方距離100多公里處，似乎有一艘052D飛彈驅逐艦，若照片屬實，有可能是052D編隊在測試區域防空最大有效範圍。但問題在於即使如此，也應該是在行進中執行，而非在定點。

「全球防衛」雜誌社採訪主任陳國銘指出，航空器或船舶有時會在不干擾飛航和航行安全時，關掉應答器，例如美國軍機飛到中國沿岸就可能關掉應答器，這是各國常做的事。此外，中國網軍也可以透過將假訊息散播給敵對國家進行混淆、認知作戰。

以靜制動

唔會咁柒掛 屌你係咪伏黎

係唔係set定炮台一野轟落去美國佬度

你知唔知咩叫「航空母艦」？

我代佢對你說聲不好意思，呢度始終度傻太多

其實可能係引緊美國佬上船睇下發生咩事
然後一嘢炸爆佢

星期四已經行番了

咁易俾你估到就唔係支那人啦

一定係甲板下收埋啲枝艦載巨炮，你見咁少飛機擺上面就知係掩飾嚟

有人唔小心熄咗引擎啫

暖機都要十個鐘啦

有無玩AOE架，起緊據點者

儲緊氣姐，儲夠一野轟到去美國

一定係，除非唔係

後發制人太極

果個只係遼寧號嘅殘影
其他示範例子請參考閃電俠

老解： 沒有油唄 ！媽的二手船 ！

正常係美國個啲完全交比其他防守但佢艘艦本身就設計係好多導彈炮去防禦 當然依家應該拆咗

唔夠柴油

仲話打仗

香港水警仲唔去幫拖

沉咗

食緊自助餐

燒重油好易積碳, 要經常保養清潔, 所以易死火唔出奇

集緊氣放大招啊

係誘敵，停向度炸死，你睇，美軍驚到瀨屎。嘻，又贏